{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Quel est le dieu grec du ciel et souverain des dieux de l'Olympe ?",
      "answer": "Zeus",
      "alternatives": ["zeus"]
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Quel est l'équivalent romain de Zeus ?",
      "answer": "Jupiter",
      "alternatives": ["jupiter"]
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Qui est la déesse grecque de la sagesse et de la stratégie guerrière ?",
      "answer": "Athéna",
      "alternatives": ["Athena", "athena","athéna"]
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Quel est le nom romain d'Athéna ?",
      "answer": "Minerve",
      "alternatives": ["minerve"]
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Quel dieu grec règne sur les mers et les océans ?",
      "answer": "Poséidon",
      "alternatives": ["poseidon", "Poseidon", "poséidon"]
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Quel est l'équivalent romain de Poséidon ?",
      "answer": "Neptune",
      "alternatives": ["neptune"]
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Qui est le dieu grec des enfers ?",
      "answer": "Hadès",
      "alternatives": ["hades","Hades","hadès"]
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Quel est le nom romain d'Hadès ?",
      "answer": "Pluton",
      "alternatives": ["pluton"]
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Quelle déesse grecque est associée à l'amour et à la beauté ?",
      "answer": "Aphrodite",
      "alternatives": ["aphrodite"]
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Quel est le nom romain d'Aphrodite ?",
      "answer": "Vénus",
      "alternatives": ["vénus","venus","Venus"]
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Qui est le dieu grec de la guerre ?",
      "answer": "Arès",
      "alternatives": ["ares","Ares","arès"]
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Quel est l'équivalent romain d'Arès ?",
      "answer": "Mars",
      "alternatives": ["mars"]
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Quel dieu grec est associé à la forge et au feu ?",
      "answer": "Héphaïstos",
      "alternatives": ["héphaïstos","Héphaïstos","hephaïstos","hephaistos","Hephaïstos","Hephaistos","héphaistos","Héphaistos"]
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Quel est le nom romain d'Héphaïstos ?",
      "answer": "Vulcain",
      "alternatives": ["vulcain"]
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Qui est le dieu grec du soleil, de la musique et de la prophétie ?",
      "answer": "Apollon",
      "alternatives": ["apollon"]
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Quel est le nom romain d'Apollon ?",
      "answer": "Apollon",
      "alternatives": ["apollon","Apollo","apollo"]
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Quelle déesse grecque est la sœur jumelle d'Apollon ?",
      "answer": "Artémis",
      "alternatives": ["artémis","Artemis","artemis"]
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Quel est le nom romain d'Artémis ?",
      "answer": "Diane",
      "alternatives": ["diane"]
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Qui est la déesse grecque du foyer et de la famille ?",
      "answer": "Hestia",
      "alternatives": ["hestia"]
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Quel est le nom romain d'Hestia ?",
      "answer": "Vesta",
      "alternatives": ["vesta"]
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Quelle déesse grecque est la sœur de Zeus et déesse du mariage ?",
      "answer": "Héra",
      "alternatives": ["héra","Hera","hera"]
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Quel est le nom romain d'Héra ?",
      "answer": "Junon",
      "alternatives": ["junon"]
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Qui est le messager des dieux dans la mythologie grecque ?",
      "answer": "Hermès",
      "alternatives": ["hermès","Hermes","hermes"]
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Quel est le nom romain d'Hermès ?",
      "answer": "Mercure",
      "alternatives": ["mercure"]
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Quel dieu grec est associé au vin et à la fête ?",
      "answer": "Dionysos",
      "alternatives": ["dionysos"]
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Quel est le nom romain de Dionysos ?",
      "answer": "Bacchus",
      "alternatives": ["bacchus"]
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Qui est la déesse grecque de l'agriculture et des moissons ?",
      "answer": "Déméter",
      "alternatives": ["demeter","Demeter","deméter","Deméter","déméter", "démeter","Démeter"]
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Quel est le nom romain de Déméter ?",
      "answer": "Cérès",
      "alternatives": ["cérès","Céres","céres","Cerès","cerès","Ceres","ceres"]
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Quel titan grec est le père de Zeus, Poséidon et Hadès ?",
      "answer": "Cronos",
      "alternatives": ["cronos","Kronos","kronos"]
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Quel est l'équivalent romain de Cronos ?",
      "answer": "Saturne",
      "alternatives": ["saturne"]
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Quel dieu romain est associé au commencement et aux portes ?",
      "answer": "Janus",
      "alternatives": ["janus"]
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Quelle déesse grecque protège les femmes enceintes et les naissances ?",
      "answer": "Ilithye",
      "alternatives": ["ilithye","Ilithye","ilithy","Ilithy","Eileithuia","eileithuia","Ilithyes","ilithyes" ]
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "Quel dieu grec a été punit pour avoir donné le feu aux hommes ?",
      "answer": "Prométhée",
      "alternatives": ["prométhée","Prométhée","prométhee","Prométhee","promethee","Promethee","promethée","Promethée","Prometheus","prometheus"]
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "Quelle créature grecque garde les enfers ?",
      "answer": "Cerbère",
      "alternatives": ["cerbère","Cerbère","cerbere","Cerbere","cerberus","Cerberus","le cerbère","le Cerbère","lecerbere","le Cerbere","lecerbere","le cerbere","Cerbere","cerberus","Cerberus"]
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "Quelle déesse grecque est la mère de Perséphone ?",
      "answer": "Déméter",
      "alternatives": ["demeter","Demeter","deméter","Deméter","déméter", "démeter","Démeter"]
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "Quelle déesse grecque est associé à la victoire ?",
      "answer": "Niké",
      "alternatives": ["niké","Niké","nike","Nike"]
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "Quel dieu grec conduit les âmes aux enfers ?",
      "answer": "Hermès",
      "alternatives": ["hermès","Hermes","hermes"]
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "Quel est le dieu romain des champs et des bergers ?",
      "answer": "Faunus",
      "alternatives": ["faunus","Faunus","faun","Faun","faune","Faune"]
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "Quel dieu grec personnifie le sommeil ?",
      "answer": "Hypnos",
      "alternatives": ["hypnos","Hypnos","hypnôs","Hypnôs"]
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "Quel dieu grec personnifie la mort ?",
      "answer": "Thanatos",
      "alternatives": ["thanatos","Thanatos","thánatos","Thánatos"]
    }
  ]
} 